[認真討論] 萬一匯豐倒閉了

會對香港構成什麼影響?

供樓？
出糧？
其他銀行應該承受唔到大貓d野

用緊匯豐做mortgage，咁係咪唔洗還喇？

比支資收購
然後一切照舊
當年恒生都係比獅子食左

放心，假設人地咁大間銀行真係搞唔掂，都一定會變賣啲債先，你只會轉咗個債主

青姐會係咁喊

中資多咗分行

平安

而家其實收購匯豐有難度
真係要好多錢
因為冇控股股東
最多都係政府/中資注資入股

港共點會比匯豐倒閉，世界大戰都未執啦

佢搞唔掂之前就會叫你還錢

用緊citi

即刻call你loan呀

匯豐會執笠 連登仔真係諗多左

亮劍要快
唔比時間佢call loan

因航都救，hsbc肯定會救
順便好似支那咁国進民退

我做支銀，今個星期有兩個上左年紀既人來開戶口都係講類似既野
我都係一笑置之

執就唔會啦
比人停美金交易機會大啲

賣左比財務公司就好笑
到時財仔追數

正常搞唔掂就會追債先
你還唔到樓按條數，最可能既做法就係轉去第二間做按揭
其他行見你係匯豐做開，迫住要走
一定開d好西既價迫你轉會
過幾年你其實都可以再轉按既
但應該都要食2、3年西價先

d MT會失業

白痴,你失業佢都未倒閉啦
咁大間都死, 你估紙札咩

只有股價跌到殘 同係咁炒人 執笠就真係無可能

要執事實係難 但大間就唔會執 你係覺得Lehman好細間？

就係有左Lehman既案例，各國政府先唔會再冒險由得大型機構收皮

港共最會維穩既兩樣野係樓價同埋香港金融業

仲有人信美國？WeChat一隻app都制裁唔到喇，笑死人。

佢啲debt sheet會有人買.

句野係當年雷曼都聽過

依家個港共係習小朋友揸旗，咩都有可能
國安法都夠膽立
明明中國平安持股係第二大股東，持股7.01%
明知立法後，美國必定搞到hsbc左右為難，都夠膽迫鳩hsbc表態，其實都唔係幾理自身利益
最緊要係習近平要話哂事

唔會倒閉，最多滙業銀行咁都唔洗執。

你大獲啦 準備定比人call loan

雷曼好似係美國只夠錢救aig 保險公司》投行 保險公司玩完 全世界唔信保險 仲大獲過雷曼爆煲 所以要匯豐執笠 要同一時間比匯豐更大既組織爆

利伸聽人講 冇fc 有錯勿屌

匯豐紙幣好值得收集

佢執個時燒左你張契既話。。

德意志銀行爆都未到匯豐銀行爆

可以上返80蚊

匯豐大個雷曼好多倍

你死佢都未執啦

拖到佢執得唔得？

傳聞李+x好記住 大貓當年點幫佢搞掂和黃 所以我諗大貓點都會唔會真係收皮

咁匯豐最惡劣既情況之下都可以是但投靠返一邊既
係想食兩家茶禮先逼自己行入絕路啫

香港會少左間銀行

所以真係唔明連登仔諗乜

匯豐係仆街 但執真係無可能咁濟 同埋匯豐執香港人都未必可以獨善其身 講緊依加仲係香港最大bank 幾多香港人/企業用佢

如果美國封HSBC Switch會點

銀行好難會執笠

唔好FF 太多啦

雷曼條數無底

唔洗還，但張契都唔係你咁解姐

收購，有冇人會買個輸緊錢仲要負責既庄來做，一做庄第一件事還錢

問緊如果執左會點呀
唔係有冇機會執呀
返小學讀過你d中文啦

同匯豐比的確唔算大

即刻call loan

呢個世界無野無可能既開定又無成本 點解唔做 做咩笑人

Too big to fail

當年雷曼聽過同一句說話世界四大投行之一，百年投行唔怕！有美國政府！

中國平安會緊決反對

要立刻還哂 唔係就收樓

港爆

你諗hsbc有份印銀紙
如果變哂廢紙
港幣貶值
企業倒閉
香港人無工番
全力革命

所以港中共都唔好諗2047年前打倒0005
佢死
你要救

你指Swift

香港政府包底

騰訊會升上1000蚊

如果你話呢排hsbc會唔會倒閉，唔會。因為too big to fall

但如果當未來有日hsbc not that big就好難講

大陸等左好耐
食埋你

um....咁咪唔玩switch lor

tui

hsbc係G-SIBs，投行點同hsbc比

保險公司有法例保障，唔會倒閉。2008年aig就死，aia仍然好地地

屌柒撚咗

因為無咩金融知識
所以想知會點，而且美國封hsbc會唔會對自己有嚴重傷害

幻想匯豐會執
小學畢業未兒登仔

你嘅按揭即係HSBC嘅資產
佢清盤如果冇人買就即刻 call loan
成熟啲少啲FF

點解佢哋覺得支銀比匯豐更安全

即刻當違約拍賣佢層樓

一定會比港共收購
唔你洗諗咁多

一定唔撚會
完

強積金用匯豐有冇得攞返？

幻想香港會獨立
幻想共產黨滅亡

明既最好咩都唔好幻想

邊有咁易拖

倒閉就唔會，CCTVB化就梗既

點解做mortgage都唔知張契係邊

支爆先定hsbc收皮先
支那大把錢，俾支銀收埋都仲得

師兄雷曼兄弟執果陣幾歲？

人地00後，原諒佢啦

攞investment bank 同global systemically important banks比

師兄你幾歲？

連登仔好多都弱智架啦
日日幻想港樓跌價
支爆
銀行爆炸
比呢班低智民眾獲得民主真係世界末日

如果而家封hsbc，對美國金融體系唔會有即時影響，但長遠會影響到全世界對美國政府既信心，而家好多國家都傾緊去美元
美國咁做只會得不償失

除非hsbc自己真係做埋d on9野，比人搵到理由就另計

其實都係鳩up 吓
咁認真

會畀恒生收購返，老二變老大

幻想都唔俾
惡撚過共產黨

係樓主黎

大陸都有份搞緊hsbc喎

按揭?
你層樓係佢手上呀
有權要你即還債添呀

call loan
你諗定點變筆錢出黎先

柒左就話9up下

當年雷曼執之前都係咁講
信銀行！唔怕！

德銀吹左咁耐都仲係度，HSBC 好難。

不過一間銀行唔掂，佢既股權變動，資產都會轉變得好快( 供股，配股，債息) 有依d signal 就睇路。

會call loan先

大陸都有份反美 仲簽左份貿易協議日日大買特買
So?

番去讀多幾年書啦

冇咁快，都未去到call loan

唔駛找卡數

咁買樓買錯左都可以鳩up下

好柒 勁肉酸

賣比支那，再Call loan
回血劍！

鑽石能量底都唔知無咗幾多個

美國會損害自己利益？
不了

唔會執啦 最Worst咪比中資收購

咁渣打執 易過匯豐 係咪香港又會收皮

太陽照常升起

Yes
發鈔銀行

柒左就算啦
HSBC既類比對象好明顯係citi
同埋好明顯你係唔明點解美國唔救雷曼啦

佢大概唔知銀行同政府既關係
以為係屎為微信之類既私人公司

再一次全球金融危機

發鈔銀行其實名氣大於實際
香港流動紙鈔4-5千億 要匯付番對值美金其實唔難
不過hsbc執笠 香港真係會收皮就真

你話點就點

HSBC目前危機

1. 肺炎未知幾時停，預期會有好大既bad debt同credit loss
2. 你永遠預美國黎緊會點，之前都被美國罰大筆罰款，同中國關係又差
3 同埋依家interest rate好低

仲有咩問題？

唔跟制裁 同 Freeze民主人士戶口 算唔算理由

所有既loan要立即還
存款好多會被沒收
HSBC既coco bond會立即轉哂做股票 或者100％written off
整個錢既流動性會好少，港股會跌到8000點

中資銀行都有可能中招，大量違約，股價會大跌

沒一個政府能夠包到底

G SIB都唔等於唔會出事既

你搵到有咩貨幣可以replace到美元先講啦
6成以上既交易都係用美元

Trump Trump你永遠估唔到佢會做咩

匯豐成個group有好多公司
佢可以先搞 hsbc既其中一間公司，巨額罰款一間細公司
例如：HSBC既Corporate bank公司,或者Private Bank

之後續步escalate 直至最後一招停swift
中間分幾年來玩，已經夠！

同樣既招可以用係中資銀行
支那咁撚鍾意內循環，就用香港呢道死門，一樣打落去

而家冇野可以取代到美金，但唔代表美金永遠可以不可取代

HSBC係英國最大銀行，英國政府會好似RBS咁接管，所以根本唔會倒閉

去美元化 2008年已經開始講
歐元出左 都係咁講

點解大部分人送美元 而唔信其他貨幣？

美元背後既係 制度 法治 軍事力量。

用下腦當年雷曼啲債仔咪一樣賣左比其他銀行

係既，人地都冇講明一定會救，但對G-SIBs資本要求會高d，就係防止呢類銀行倒閉再引起更大影響

正柒頭皮

匯豐出既港紙會唔會變廢紙？
恆生會唔會都仆街？
然後富達個d mpf會唔會d供款會無曬?

如果匯豐倒閉 相信香港失業率20% 以上

你唔見美元統治力量已經弱化咩？

美金唔會突然被取代，會有一個過程，而呢個個過程只有事後先知

你問我美金會唔會被取代？我只能夠說，可預見既將來唔會
但唔排除呢個可能性

你150年前都想象唔到英國會沒落啦，但英國都唔係突然沒落。

同樣道理hsbc而家唔會倒，但當佢地影響力慢慢弱化，唔再係G-SIBs之一，邊個理佢會唔會倒閉姐

all HKD notes will become rubbish

完全無人講 港紙?
你地全部唔記得港紙係 HSBC SCB BOC 印???

數字上 沒大改變
從歐元出現都現在 都沒

以為識野之人，原來冇料到

真心唔明，d人話匯豐都會執，咩都有可能，你咁講係冇錯
＝你出街都增加死亡率

金融交易 美元都係佔多數
其他貨幣係未能佔大比例

唔好扮識野啦

超限戰思維諗野 仲用以前既經驗

上左年紀既人 80-90歲 經歷過 戰亂
有意識係正常

你後生沒 唔知世界危險就笑鳩人係無知

換哂做渣打同$10紙先

Too big to fall 如果真係做唔掂會有收購或者注資
最好係外資銀行收購做大股東 攞返話事權唔再奶共

係咪諗多佐

澳門有間叫匯業銀行俾美國制裁多年

雖則發展唔起 都未至於倒閉啦

唔係唔駛還，係call loan即還

其實三間野嘅錢都係香港印鈔公司印
你地咁驚又唔了解發鈔過程
點解唔上網搵吓學吓

可見嘅將來即係幾耐呢
如果美金150年之後先沒落嘅話咁...其實都唔關我事喇
唔知hsbc收皮先定係美金收皮先呢